<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Red Team on Shelltrail - Experter inom offensiv säkerhet</title>
    <link>https://www.shelltrail.com/sv/tags/red-team/</link>
    <description>Recent content in Red Team on Shelltrail - Experter inom offensiv säkerhet</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>sv-se</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="https://www.shelltrail.com/sv/tags/red-team/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Red Team-övning</title>
      <link>https://www.shelltrail.com/sv/cybersakerhetstjanster/red-team-ovning/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.shelltrail.com/sv/cybersakerhetstjanster/red-team-ovning/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En &amp;ldquo;Red Team&amp;rdquo;-övning är ett simulerat angrepp på en organisation, och kan
innefatta många olika delar som phishing, social engineering, attacker mot
externt exponerad infrastruktur samt interna system. Simuleringen är tänkt att
vara så verklighetstrogen som möjligt, där metoder/tekniker, verktyg och
tillvägagångssätt emulerar riktiga angripare (ofta baserat på hotbilden mot
företagets verksamhetsområde).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;vad-är-en-red-team-övning&#34;&gt;Vad är en Red Team-övning&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En &amp;ldquo;Red Team&amp;rdquo;-övning blandas ofta ihop med det nära besläktade ordet pentest
eller penetrationstest, men skiljer sig markant på ett flertal punkter som:
utförande, metodik, mål och syfte. Medan ett penetrationstest syftar till att
identifiera så många säkerhetsbrister i ett system eller nätverk som möjligt, är
en &amp;ldquo;Red Team&amp;rdquo;-övning till för att på ett så realisiskt sett som möjligt testa
en hel organisations motståndskraft mot att en angripare kommer åt ett eller
flera specifika mål.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Målen kan vara allt från att komma åt skyddsvärd information, en specifik
mailkorg eller att ta över ett känsligt konto. Detta innebär ofta att
säkerhetsgranskaren använder andra metoder som på ett mer realistiskt sett
simulerar riktiga avancerade angripare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Under en &amp;ldquo;Red Team&amp;rdquo;-övning är även bara en begränsad skara på företaget medvetna
om att testet utförs, så att beteendet hos personalen på företaget kan
utvärderas och eventuella processer och metoder kan förbättras.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;varför-och-när-skall-vi-utföra-en-red-team-övning&#34;&gt;Varför och när skall vi utföra en Red Team-övning?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vi rekommenderar att en &amp;ldquo;Red Team&amp;rdquo;-övning utförs först när företaghet har
genomfört säkerhetsgranskningar av den interna ifrastrukturen och åtgärdat de
brister som identifierats. Att få en bra säkerhetsgrund att stå på genom att
utföra en intern säkerhetgranskning, där en större bredd av säkerhetbrister
identifieras ger ofta mer valuta för pengarna i ett tidigt skede.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När företaget känner att miljön håller god säkerhet och processer och verktyg är
på plats för att motverka angripare, så kan det vara värt att genomföra ett test
för att se att dessa lever upp till den förväntade standarden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Utöver dessa tillfällen finns det även regulatoriska krav som kommer ställas på
att utföra &amp;ldquo;Red Team&amp;rdquo;-övningar för särskilda branscher, som exempelvis TIBER.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;rapportering-och-resultat&#34;&gt;Rapportering och resultat&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Rapporteringen av resultatet från en &amp;ldquo;Red Team&amp;rdquo;-övning skiljer sig ganska
markant från den av ett penetrationstest, då målsättningen och
tillvägagångssättet skiljer sig mellan de olika testtyperna. I denna typ av test
fokuserar rapporteringen kring en berättelse av den simulerade attacken (eng.
Attack Narrative) där testarna resonerar kring vilka attacker som utförts,
varför de valdes, när de genomfördes och vilken reaktion det väckte från
företagets organisation. Detta görs så att organisationen får en uppfattning om
hur en attack riktad mot dem kan se ut från en angripares sida, men även för att
kunna identifiera brister, både tekniska och organisatoriska.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
