<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ANTS on Shelltrail - Experter inom offensiv säkerhet</title>
    <link>https://www.shelltrail.com/sv/tags/ants/</link>
    <description>Recent content in ANTS on Shelltrail - Experter inom offensiv säkerhet</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>sv-se</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="https://www.shelltrail.com/sv/tags/ants/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CERT-SE och Automatiska Notifieringar avseende Tekniska Sårbarheter (ANTS)</title>
      <link>https://www.shelltrail.com/sv/blogg/cert-se-automatiska-notifieringar-avseende-tekniska-sarbarheter/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.shelltrail.com/sv/blogg/cert-se-automatiska-notifieringar-avseende-tekniska-sarbarheter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;CERT-SE är Sveriges nationella Computer Emergency Response Team med uppgift att stötta
samhället i arbetet med att hantera och förebygga IT-incidenter. Exempel på CERT-SE&amp;rsquo;s uppgifter
är bland annat att öka säkerhetsmedvetenheten genom att förmedla kunskap och fakta gällande
sårbarheter i IT system eller att hjälpa till att hantera IT-incidenter genom
att vara en central punkt för hantering av information gällande pågående attacker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CERT-SE är en del av Myndigheten för Samhällsskydd och Beredskap (MSB) som via stöd från
regeringen har i uppdrag att förebygga och hantera eventuella dessa IT-incidenter för både
privata företag och offentlig sektor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Som ett led i att förebygga IT-incidenter tillhandahåller CERT-SE tjänsten
&lt;a href=&#34;https://www.cert.se/utskick-faq/&#34;&gt;Automatiska Notifieringar avseende Tekniska Sårbarheter (ANTS)&lt;/a&gt;.
Detta är en tjänst där företag, organisationer eller offentlig sektor kan kan rapportera in sina
internet-exponerade system och via CERT-SE bli notifierade om systemen tros ha blivit
kapade, har en sårbar konfiguration eller om det påträffats en publikt känd sårbarhet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Att anmäla sig till ANTS är ett komplement i sitt säkerhetsarbete och kan ej ses som en
ersättning till exempelvis en &lt;a href=&#34;https://www.shelltrail.com/sv/cyber-security-services/external-infrastructure/&#34;&gt;extern säkerhetsgranskning&lt;/a&gt;
där manuell granskning av systemen utförs.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;summering&#34;&gt;Summering&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ANTS är en konstnadsfri tjänst som underlättar möjligheten för CERT-SE att
kontakta dig om det skulle uppdagas att något av de system du anmält till tjänsten kan
vara hotade.
Med det sagt finns det få anledningar till att
inte anmäla sig - mer information finns på &lt;a href=&#34;https://www.cert.se/utskick-faq/&#34;&gt;https://www.cert.se/utskick-faq/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
