<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bloggar on Shelltrail - Experter inom offensiv säkerhet</title>
    <link>https://www.shelltrail.com/sv/blogg/</link>
    <description>Recent content in Bloggar on Shelltrail - Experter inom offensiv säkerhet</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>sv-se</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="https://www.shelltrail.com/sv/blogg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CERT-SE och Automatiska Notifieringar avseende Tekniska Sårbarheter (ANTS)</title>
      <link>https://www.shelltrail.com/sv/blogg/cert-se-automatiska-notifieringar-avseende-tekniska-sarbarheter/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.shelltrail.com/sv/blogg/cert-se-automatiska-notifieringar-avseende-tekniska-sarbarheter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;CERT-SE är Sveriges nationella Computer Emergency Response Team med uppgift att stötta
samhället i arbetet med att hantera och förebygga IT-incidenter. Exempel på CERT-SE&amp;rsquo;s uppgifter
är bland annat att öka säkerhetsmedvetenheten genom att förmedla kunskap och fakta gällande
sårbarheter i IT system eller att hjälpa till att hantera IT-incidenter genom
att vara en central punkt för hantering av information gällande pågående attacker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CERT-SE är en del av Myndigheten för Samhällsskydd och Beredskap (MSB) som via stöd från
regeringen har i uppdrag att förebygga och hantera eventuella dessa IT-incidenter för både
privata företag och offentlig sektor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Som ett led i att förebygga IT-incidenter tillhandahåller CERT-SE tjänsten
&lt;a href=&#34;https://www.cert.se/utskick-faq/&#34;&gt;Automatiska Notifieringar avseende Tekniska Sårbarheter (ANTS)&lt;/a&gt;.
Detta är en tjänst där företag, organisationer eller offentlig sektor kan kan rapportera in sina
internet-exponerade system och via CERT-SE bli notifierade om systemen tros ha blivit
kapade, har en sårbar konfiguration eller om det påträffats en publikt känd sårbarhet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Att anmäla sig till ANTS är ett komplement i sitt säkerhetsarbete och kan ej ses som en
ersättning till exempelvis en &lt;a href=&#34;https://www.shelltrail.com/sv/cyber-security-services/external-infrastructure/&#34;&gt;extern säkerhetsgranskning&lt;/a&gt;
där manuell granskning av systemen utförs.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;summering&#34;&gt;Summering&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ANTS är en konstnadsfri tjänst som underlättar möjligheten för CERT-SE att
kontakta dig om det skulle uppdagas att något av de system du anmält till tjänsten kan
vara hotade.
Med det sagt finns det få anledningar till att
inte anmäla sig - mer information finns på &lt;a href=&#34;https://www.cert.se/utskick-faq/&#34;&gt;https://www.cert.se/utskick-faq/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hur går ett pentest till?</title>
      <link>https://www.shelltrail.com/sv/blogg/hur-gar-ett-pentest-till/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.shelltrail.com/sv/blogg/hur-gar-ett-pentest-till/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ett pentest eller penetrationstest är en säkerhetsgranskning av ett system som
syftar till att identifiera sårbarheter i systemet som sedan kan åtgärdas för
att se till att de inte kan utnyttjas av en angripare. Det finns ett flertal
olika typer av pentest, som skiljer sig något i förutsättningar och utförande:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pentest av &lt;a href=&#34;https://www.shelltrail.com/sv/cybersakerhetstjanster/internt-natverk-och-active-directory-pentest/&#34;&gt;interna nätverk och Active Directory&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pentest av &lt;a href=&#34;https://www.shelltrail.com/sv/cybersakerhetstjanster/webbapplikations-pentest/&#34;&gt;webbapplikationer&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pentest av mobilapplikationer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pentest av &lt;a href=&#34;https://www.shelltrail.com/sv/cybersakerhetstjanster/molnsakerhetsgranskning/&#34;&gt;molnmiljöer&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vi har i denna artikel valt att beskriva de delar som dessa olika typer av
pentest har gemensamt, vilket är de olika faserna testerna går igenom under de
1-2 veckor som pentestet pågår. Här skiljer sig dessa något mellan olika
leverantörer, men vi har valt att beskriva dem i grova drag.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;scoping&#34;&gt;Scoping&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Den första fasen är vanligtvis det som kallas scoping, där innehållet i testet
definieras. Här går man igenom saker som vilka system som skall testas, när i
tiden, vilka risker uppdragsgivaren ser, i vilken miljö testet genomförs
(exempelvis i utvecklings- eller produktionsmiljö) samt om det finns undantag
till vad som får testas. Scopingen är viktig då denna sätter omfattningen på testet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det är värt att notera att den här fasen typiskt sett utförs en tid innan testet
då det ofta uppkommer frågor och begränsningar som behöver lösas innan ett test
väl kan påbörjas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;uppstart&#34;&gt;Uppstart&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nästa, vanligtvis korta fas, är uppstarten på testet. Här valideras att alla
förutsättningar är på plats, att testarna har tillgång till miljön samt ges
möjlighet att se hur applikationen används till vardags. Under detta, typiskt 1
timme långa möte finns det ofta möljighet att reda ut kvarvarande frågor från kundens
sida samt möjlighet för testarna att ställa ytterligare frågor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Som en del i den här fasen ingår även de förberedelser testarna behöver utföra
för att på ett säkert sätt kunna genomföra uppdraget. Det innefattar bland annat
att sätta upp en säker isolerad miljö för testning, införskaffande av utrustning
som kan behövas och att läsa på om kundens verksamhet.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;testfasen&#34;&gt;Testfasen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Så snart uppstartsmötet är avslutat är testarna i regel redo att påbörja testet
där de etiska hackarna använder samma verktyg och metoder som riktiga angripare.
Vanligtvis behövs lite eller ingen vägledning under denna fas, även om det är
bra att ha en teknisk kontaktperson hos kunden för att reda ut problem som kan
uppstå. Även om det inte är vanligt att de testade miljöerna helt slutar
fungera, så kan de anrop som används utav testarna få applikationen att bete sig
på ett sätt som inte var menat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Även om de flesta brister inte rapporteras löpande under testets gång så är det
vanligt att kritiska sårbarheter rapporteras så snart de identifierats, då dessa kan
leda till allvarliga konsekvenser i produktionsssystem.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;avrapporteringsmöte-och-rapport&#34;&gt;Avrapporteringsmöte och Rapport&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;När tiden för testet löper mot sitt slut så sammanställer testarna de
säkerhetsbrister som identifierats i en utförlig rapport samt presenterar
bristerna på ett avrapporteringsmöte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rapporten, som är tilltänkt att läsas av personer med olika ansvar och bakgrund,
innehåller vanligtvis en högnivåbeskrivning av testet och resultatet samt en mer
detaljerad teknisk del där bristerna, hur de nyttjas och åtgärdas beskrivs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avrapporteringsmötet syftar till att
testarna skall kunna visa de identifierade bristerna, hur de går att utnyttja
samt hur de kan åtgärdas eller motverkas. Här har även kunden möjlighet att ställa
frågor som ofta kan uppkomma då vissa attacker innefattar komplexa flöden.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;summering&#34;&gt;Summering&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vi på Shelltrail är vana att hjälpa företag att säkra upp sina system
genom att uföra säkerhetsgranskningar. Använd vårt kontaktformulär
eller skicka ett mail till &lt;a href=&#34;mailto:info@shelltrail.com&#34;&gt;info@shelltrail.com&lt;/a&gt; så kan vi diskutera
vilka sätt vi kan hjälpa er.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vad skall man tänka på när man beställer ett pentest?</title>
      <link>https://www.shelltrail.com/sv/blogg/att-tanka-pa-nar-man-bestaller-pentest/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.shelltrail.com/sv/blogg/att-tanka-pa-nar-man-bestaller-pentest/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nurförtiden finns hoten överallt och allt från hackers till organiserade brottslingar
försöker kontinuerligt angripa företag och deras tillgångar. Ett pentest
(kort för penetrationstest) är en specialiserad typ av cybersäkerhetstjänst som strävar
efter att hitta sårbarheter i olika typer av applikationer och system. Detta så att man hinner åtgärda
sårbarheterna innna de utnyttjas av angripare.
Den här artikeln kommer vara en guide för att förklara dessa tester och för att
ge förståelse för när det kan vara dags att använda dem för att skydda ert
bolags resurser.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;vad-är-ett-pentest&#34;&gt;Vad är ett pentest?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En säkerhetsgranskning benämns ofta som ett pentest eller
penetrationstest, och är en process där personer med djup kunskap inom
cybersäkerhet gör en bedömning av er säkerhet genom att simulera ett angrepp på utvalda
system. Personerna kallas ofta etiska hackare eller pentestare och använder sig av samma
metoder och verktyg som en riktig angripare, med syfte att hitta och rapportera
säkerhetsbrister. Pentest av externa och även interna tjänster är idag vanligt
då många ramverk (som PCI-DSS, ISO 27001), interna policies och kunder ställer krav på
eller rekommenderar att genomföra dessa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men det handlar inte bara om att hitta sårbarheter, utan även att stärka
skyddet mot en hotbild som bara ökar i takt med digitaliseringen av samhället.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;när-bör-ett-pentest-göras&#34;&gt;När bör ett pentest göras?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Att genomföra säkerhetsgranskningar av affärskritiska system bör vara en del av
varje företags säkerhetsrutin. Detta då det kan räcka med &lt;em&gt;ett&lt;/em&gt; säkerhetshål i något
system för att det allvarligt ska påverka den dagliga verksamheten eller företagets rykte negativt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Förutom att på en återkommande basis göra granskningar, finns det även några
tillfällen då det kan vara bra att genomföra ytterligare tester av säkerhetent:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Om man är leverantör av en mjukvara eller tjänst och har introducerat ny
komplex funktionalitet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vid upphandlingar eller integrationer av tredjepartssystem.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;När större systemförändringar genomförs.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;generella-rekommendationer&#34;&gt;Generella rekommendationer&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vi har även valt att sammanfatta några generella rekommendationer till dig som
skall beställa ett test:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tänk på att inte genomföra tester för sent i ett utvecklings- eller
integrationsprojekt. Ofta planeras säkerhetsgranskningar in som ett av de
sista delarna innan produktionssättning, utan att reflektera över att dessa
tester kan lägga till ytterligare utvecklingsinsatser.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Under scoping-fasen är det bra att få en bild av vilka testerare det är som kommer utföra
testet, eftersom det inte alltid är samma person som är med och scopar, vilket
kan leda till att förväntningarna på pentestet inte matchar resultatet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vi rekommenderar även att det är minst två testare som samtidigt genomför
pentestet då leveransen ofta blir bättre när testarna drar nytta av varandras erfarenheter.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;att-välja-leverantör-av-penetrationstest&#34;&gt;Att välja leverantör av penetrationstest&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Valet av leverantör för att genomföra kan vara svårt om man inte tidigare varit
med om processen, och det finns ett antal fallgropar man kan råka ut för.
Leverantörerna har alla olika bakgrund, erfarenhet och metodik och det kan
därför vara svårt att veta vad som passar just din verksamhet. Vi kommer därför
ta upp några punkter som kan var värda att tänka extra på innan ni genomför valet
av cybersäkerhetsleverantör.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;identifierade-sårbarheter&#34;&gt;Identifierade sårbarheter&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Målet med ett pentest är oftast att identifiera så många sårbarheter som
möjligt, och framförallt olika typer av sårbarheter. Här kan det variera
kraftigt mellan leverantörer som mestadels förlitar sig på automatiserade
verktyg och de som förlitar sig på manuell testning. Här är det absolut en
fördel att använda sig av manuella tester då de med största sannolikhet hittar
de brister som automatiska verktyg inte hittar. Manuell testning kan även uppfatta
samband och använda bristerna i en attack-kedja samt möjligheten att hitta brister
i affärslogik som automatiserade tester inte kan. Tänk även på att de leverantörer
som utför manuella granskningar även använder sig av automatiserade verktyg, vilket
gör att du som kund får ut mer av dessa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men även manuella tester kan skilja sig inom och mellan olika leverantörer, då
kvalitén är beroende av testarens erfarenhet. För att maximera erfarenheten är
det därför oftast bäst att anlita en leverantör som har säkerhet som sitt
huvudområde, och inte generell konsultverksamhet, då konsulterna ifråga ofta är
delaktiga i andra leveranser och inte har samma fokus på pentestning. Utöver det
är det även bra att tillse att pentestarna har tillräcklig erfarenhet, då
förmågan att identifiera brister ökar markant med antalet genomförda uppdrag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Även certifieringar inom den typ av system som skall testas (exempelvis OSWE för webb
och OSEP för interna nätverk) kan vara en stark indikator på att pentestaren kunnat
visa sin förmåga att identifiera mer avancerade sårbarheter.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;rätt-allvarlighetsbedömning&#34;&gt;Rätt allvarlighetsbedömning&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Att klassificera allvarlighetsgraden för en sårbarhet är inte alltid enkelt, men
väldigt viktigt för en mottagare för att kunna göra rätt prioriteringar i
arbetet med att säkra upp applikationen/systemet. Det är vanligt att en pentestare
med mindre erfarenhet inom området gör en felaktig bedömning av
allvarligheten, och därigenom orsakar extra arbete eller att brister som bör
prioriteras inte får rätt fokus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det finns även lägen då så kallade &amp;ldquo;false
positives&amp;rdquo;, alltså brister som egentligen inte är ett säkerhetsproblem
rapporteras. Även här är det viktigt att anlita en erfaren säkerhetsleverantör
som tar ett helhetsperspektiv i sin allvarlighetsbedömning så att ni kan göra
rätt prioriteringar och därigenom höja säkerhetsnivån.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;tydlig-rapportering&#34;&gt;Tydlig rapportering&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Värdet av en webbapplikationsgranskning förhöjs genom klar och tydlig
kommunikation som ger mottagaren insikt och förståelse för den nuvarande
säkerhetsnivån. Det är därför viktigt att en säkerhetsleverantör tydligt kan
förklara sårbarheter, vilka risker de kan medföra i just er miljö samt
tydligt beskriva hur de kan åtgärdas, både till tekniska men även icke-teckniska
mottagare. Här rekommenderar vi att ni efterfrågar en exempelrapport från
leverantören för att se om de möter de förväntningar ni ställer.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;sammanfattning&#34;&gt;Sammanfattning&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ett pentest är en ovärdelig tillgång i aktiv
säkerhetsprocess, där sårbarheter upptäcks och åtgärdas tidigt. Genom att
kontinuerligt granska sina applikationer/system/milöjer arbetar ett företag
proaktivt och får en bättre motståndskraft mot angrepp. När ni är i processen att
säkra era system genom att utföra ett pentest, kom ihåg att det i slutändan är
erfarenheten och noggrannheten hos testarna som oftast leder till en värdefull
granskning. Vi uppmanar er även att utforska vårat tjänsteutbud för att se om vi
kan vara med och hjälpa er att stärka erat skydd och er motsåndskraft.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
