<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Säkerhetsgranskning on Shelltrail - Experter inom offensiv säkerhet</title>
    <link>https://www.shelltrail.com/sv/tags/sakerhetsgranskning/</link>
    <description>Recent content in Säkerhetsgranskning on Shelltrail - Experter inom offensiv säkerhet</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>sv-se</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="https://www.shelltrail.com/sv/tags/sakerhetsgranskning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hur går ett pentest till?</title>
      <link>https://www.shelltrail.com/sv/blogg/hur-gar-ett-pentest-till/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.shelltrail.com/sv/blogg/hur-gar-ett-pentest-till/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ett pentest eller penetrationstest är en säkerhetsgranskning av ett system som
syftar till att identifiera sårbarheter i systemet som sedan kan åtgärdas för
att se till att de inte kan utnyttjas av en angripare. Det finns ett flertal
olika typer av pentest, som skiljer sig något i förutsättningar och utförande:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pentest av &lt;a href=&#34;https://www.shelltrail.com/sv/cybersakerhetstjanster/internt-natverk-och-active-directory-pentest/&#34;&gt;interna nätverk och Active Directory&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pentest av &lt;a href=&#34;https://www.shelltrail.com/sv/cybersakerhetstjanster/webbapplikations-pentest/&#34;&gt;webbapplikationer&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pentest av mobilapplikationer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pentest av &lt;a href=&#34;https://www.shelltrail.com/sv/cybersakerhetstjanster/molnsakerhetsgranskning/&#34;&gt;molnmiljöer&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vi har i denna artikel valt att beskriva de delar som dessa olika typer av
pentest har gemensamt, vilket är de olika faserna testerna går igenom under de
1-2 veckor som pentestet pågår. Här skiljer sig dessa något mellan olika
leverantörer, men vi har valt att beskriva dem i grova drag.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;scoping&#34;&gt;Scoping&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Den första fasen är vanligtvis det som kallas scoping, där innehållet i testet
definieras. Här går man igenom saker som vilka system som skall testas, när i
tiden, vilka risker uppdragsgivaren ser, i vilken miljö testet genomförs
(exempelvis i utvecklings- eller produktionsmiljö) samt om det finns undantag
till vad som får testas. Scopingen är viktig då denna sätter omfattningen på testet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det är värt att notera att den här fasen typiskt sett utförs en tid innan testet
då det ofta uppkommer frågor och begränsningar som behöver lösas innan ett test
väl kan påbörjas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;uppstart&#34;&gt;Uppstart&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nästa, vanligtvis korta fas, är uppstarten på testet. Här valideras att alla
förutsättningar är på plats, att testarna har tillgång till miljön samt ges
möjlighet att se hur applikationen används till vardags. Under detta, typiskt 1
timme långa möte finns det ofta möljighet att reda ut kvarvarande frågor från kundens
sida samt möjlighet för testarna att ställa ytterligare frågor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Som en del i den här fasen ingår även de förberedelser testarna behöver utföra
för att på ett säkert sätt kunna genomföra uppdraget. Det innefattar bland annat
att sätta upp en säker isolerad miljö för testning, införskaffande av utrustning
som kan behövas och att läsa på om kundens verksamhet.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;testfasen&#34;&gt;Testfasen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Så snart uppstartsmötet är avslutat är testarna i regel redo att påbörja testet
där de etiska hackarna använder samma verktyg och metoder som riktiga angripare.
Vanligtvis behövs lite eller ingen vägledning under denna fas, även om det är
bra att ha en teknisk kontaktperson hos kunden för att reda ut problem som kan
uppstå. Även om det inte är vanligt att de testade miljöerna helt slutar
fungera, så kan de anrop som används utav testarna få applikationen att bete sig
på ett sätt som inte var menat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Även om de flesta brister inte rapporteras löpande under testets gång så är det
vanligt att kritiska sårbarheter rapporteras så snart de identifierats, då dessa kan
leda till allvarliga konsekvenser i produktionsssystem.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;avrapporteringsmöte-och-rapport&#34;&gt;Avrapporteringsmöte och Rapport&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;När tiden för testet löper mot sitt slut så sammanställer testarna de
säkerhetsbrister som identifierats i en utförlig rapport samt presenterar
bristerna på ett avrapporteringsmöte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rapporten, som är tilltänkt att läsas av personer med olika ansvar och bakgrund,
innehåller vanligtvis en högnivåbeskrivning av testet och resultatet samt en mer
detaljerad teknisk del där bristerna, hur de nyttjas och åtgärdas beskrivs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avrapporteringsmötet syftar till att
testarna skall kunna visa de identifierade bristerna, hur de går att utnyttja
samt hur de kan åtgärdas eller motverkas. Här har även kunden möjlighet att ställa
frågor som ofta kan uppkomma då vissa attacker innefattar komplexa flöden.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;summering&#34;&gt;Summering&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vi på Shelltrail är vana att hjälpa företag att säkra upp sina system
genom att uföra säkerhetsgranskningar. Använd vårt kontaktformulär
eller skicka ett mail till &lt;a href=&#34;mailto:info@shelltrail.com&#34;&gt;info@shelltrail.com&lt;/a&gt; så kan vi diskutera
vilka sätt vi kan hjälpa er.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
