<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Extern nätverks penetrationstest on Shelltrail - Experter inom offensiv säkerhet</title>
    <link>https://www.shelltrail.com/sv/tags/extern-natverks-penetrationstest/</link>
    <description>Recent content in Extern nätverks penetrationstest on Shelltrail - Experter inom offensiv säkerhet</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>sv-se</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="https://www.shelltrail.com/sv/tags/extern-natverks-penetrationstest/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Extern infrastruktur</title>
      <link>https://www.shelltrail.com/sv/cybersakerhetstjanster/extern-infrastruktur/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.shelltrail.com/sv/cybersakerhetstjanster/extern-infrastruktur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;När utförde ert företag senast en inventering och granskning av alla internetexponerade system?
Det är en bra fråga att söka svar på när man vill riskbedöma sin internetnärvaro. System
föråldras och nya sårbarheter upptäcks dagligen vilket innebär att företag måste vara noggranna
med att inventera sina system, vilka portar exponeras, vilka versioner som körs av olika programvaror
och mappa dessa mot sårbarheter som innebär en verklig risk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det är en svår uppgift som måste itereras med jämna mellanrum och är inte alltid i
förening med företagets prioriterade mål. En vanlig anledning är att systemen verkar
fungera och att det finns en attityd att inte påverka något som fungererar.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;vad-innebär-ett-pentest-av-extern-infrastruktur&#34;&gt;Vad innebär ett pentest av extern infrastruktur?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Oftast så inleds uppdraget genom att beställaren överlämnar en lista på IP-adresser och
domännamn som skall granskas. Utöver detta så använder Shelltrail Open Source
Intelligence-källor (OSINT) för att försöka hitta fler system som kan vara odokumenterade
och eller klassas som &lt;em&gt;Skugg-IT&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När listan över system som är identifierade anses vara komplett, verifieras det att alla
mål är under beställarens säkerhetsansvar och inte tredje-partssystem. Om så är fallet måste
skriftligt godkännande gällande säkerhetsgranskning av tredje-part överlämnas till
Shelltrail&amp;rsquo;s säkerhetskonsulter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Med en komplett lista av legitima mål påbörjas testandet där en kombination av automatiskta
och manuell granskning av systemen genomförs. Här kombineras tekniker från
alla Shelltrail&amp;rsquo;s expertområden såsom säkerhetgranskning av webbapplikation, Windows
och Linux angrepp, binär exploatering och molnspecifika attacker för att nämna några.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shelltrail&amp;rsquo;s säkerhetsexperter besitter en bred bakgrund inom cybersäkerhetsgranskningar vilket
ämnar sig bra till de varierade tjänsterna som kan exponeras på internet.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;varför-och-när-ska-man-göra-en-extern-infrastruktur-granskning&#34;&gt;Varför och när ska man göra en extern infrastruktur granskning?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Som tidigare nämnts så upptäckts nya sårbarheter dagligen och system blir udaterade vilket gör
att tillverkaren ibland slutar underhålla system med säkerhetsuppdateringar. Detta gör det viktigt
att man med jämna mellanrum utföra en granskning av sina internetexponerade system för att
kunna säkra upp dessa innan angripare hittar systemet. Oavsett om ert företag producerar
knappnålar eller utvecklar läkemedel så kan era internet exponerade system bli mål för
en opportunistisk angripare som skannar internet.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;resultatet&#34;&gt;Resultatet&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Uppdraget resulterar i en professionell rapport där alla brister beskrivs i ett detaljerat format.
Sårbarheterna beskrivna i rapporten rankas från kritisk till låg och i kombination med beställarens
uppfattade hotbild kan rapporten användas som en
prioriteringslista på vilken ordning man ska åtgärda problemen. Det är inte ovanlig att rapporten
används för att skapa en ökad budget för företagets säkerhetsarbete eller upplysa exempelvis
ledning att säkerhet måste prioriteras.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
