<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>container orkestrering on Shelltrail - Experter inom offensiv säkerhet</title>
    <link>https://www.shelltrail.com/sv/tags/container-orkestrering/</link>
    <description>Recent content in container orkestrering on Shelltrail - Experter inom offensiv säkerhet</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>sv-se</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="https://www.shelltrail.com/sv/tags/container-orkestrering/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Säkerhetsgranskning av Kubernetesmiljö</title>
      <link>https://www.shelltrail.com/sv/cybersakerhetstjanster/kubernetes-sakerhetsgranskning/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.shelltrail.com/sv/cybersakerhetstjanster/kubernetes-sakerhetsgranskning/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kubernetes är ett vanligt förkommande orkestreringsverktyg för mikrotjänster
som tillhandahåller skalbarhet och tillgänglighet för container-baserade applikationer.
Vare sig det gäller interna policys eller regulatoriska krav, så är det alltid
bra att utföra säkerhetsgranskningar för att proaktivt hitta sårbarheter
eller felkonfigurationer. Detta kan minska sannolikheten för att ett intrång kommer ske
och minimera påverkan om det händer.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;vad-ingår-i-en-säkerhetsgranskning-av-kubernetes&#34;&gt;Vad ingår i en säkerhetsgranskning av Kubernetes?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;När en Kubernetes säkerhetsgranskning utförs så kan utgångsläget variera, vanligt
färkommande är att man utgår från perspektivet av en kapad pod, ett kapat namespace
eller en kompromitterad anställd med utvecklaråtkomst. Utifrån dessa perspektiv så
utnyttjas pubilkt kända attacker eller tekniker i ett försök att nå känslig
information eller att kapa hela Kubernetes klustret.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Utöver manuella tester så kommer en CIS benchmark användas som grund
för att säkerställa att bästa säkerhetspraxis utvärderas i miljön.
Center for Internet Security (CIS) är en ideell organisation som förbättrar
beredskapen inom cybersäkerhet för både den offentliga och privata sektorn.
CIS tillhandahåller omfattande checklistor, skapade av branchexperter, för att
för att utvärdera om säkerhetskonfigurationer lever upp till bästa praxis.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;leverabler-efter-att-ha-genomfört-en-säkerhetsgranskning&#34;&gt;Leverabler efter att ha genomfört en säkerhetsgranskning&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vid slutet av säkerhetsgranskningen kommer ett avslutande möte att hållas
för att presentera uppdragets resultat, diskutera rekommendationer och
svara på eventuella övriga frågor. Efter det avslutande mötet kommer rapporten att levereras,
vilken innehåller tre sektioner: sammanfattning för ledning, uppdragsbeskrivning
och resultat med rekommendationer. Den inledande sammanfattningen
används ofta som ett utdrag från rapporten som kan presenteras för
kunder. Detta kan visa på ett företags proaktivta arbete inom IT-säkerhetsområdet.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;kontakt&#34;&gt;Kontakt&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Om du vill se ett exempelrapport eller diskutera/boka ett uppdrag,
använd vårt kontaktformulär eller kontakta oss via e-post på &lt;a href=&#34;mailto:info@shelltrail.com&#34;&gt;info@shelltrail.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
