<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>OWASP on Shelltrail - Experter inom offensiv säkerhet</title>
    <link>https://www.shelltrail.com/sv/tags/owasp/</link>
    <description>Recent content in OWASP on Shelltrail - Experter inom offensiv säkerhet</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>sv-se</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="https://www.shelltrail.com/sv/tags/owasp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Webbapplikations pentest</title>
      <link>https://www.shelltrail.com/sv/cybersakerhetstjanster/webbapplikations-pentest/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.shelltrail.com/sv/cybersakerhetstjanster/webbapplikations-pentest/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Webbapplikationer i alla dess former är ofta kritiska system för de flesta
företag, oavsett om det rör sig om företagets egna exponerade webbsidor,
SaaS-lösningar, produkter eller interna system. Webbapplikationer är ofta
komplexa lösningar, med mycket funktionalitet och utger därför en stor (ofta
internet-exponerad) attackyta. Av dessa anledningar är det viktigt att
regelbundet kontrollera säkerheten där ett steg i detta kan vara att göra ett
pentest av applikationen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;vad-innebär-ett-pentest-av-en-webbapplikation&#34;&gt;Vad innebär ett pentest av en webbapplikation?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ett pentest av en webbapplikation innebär att en eller flera erfarna
säkerhetsexperter granskar applikationen med samma verktyg och metoder som
riktiga angripare använder för att hitta sårbarheter. Dessa sårbarheter kan
sedan åtgärdas med hjälp av de pentestarnas rekommendationer, för att stärka
skyddet av applikationen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Säkerhetsgranskningen utförs inte bara mot brister som nämns i branschstandarder
som OWASP Top 10 eller OWASP Testing Guide, utan går även in på logiska brister
och brister som är specifika för företagets egen sektor. Här skräddarsys testet
efter företagets egna identifierade risker för att bäst försöka minimera dessa.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;varför-och-när-skall-man-göra-en-säkerhetsgranskning&#34;&gt;Varför och när skall man göra en säkerhetsgranskning?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Det finns ett flertal anledningar till att utföra säkerhetsgranskningar av ett
företags webbapplikationer, varav några nämns nedan:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Applikationen är verksamhetskritisk och bör därför skyddas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vid inköp av tredjeparsprodukter, för att verifiera att inga brister existerar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kunder efterfrågar ofta verifikation på att säkerhetsgranskningar har
genomförst&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Regulatoriska krav&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;För de flesta applikationer, som de som är exponerade mot internet eller är
kritiska för företagets verksamhet rekommenderas att minst göra årliga
säkerhetsgranskningar, eller att utföra dessa då större förändringar gjorts i
applikationen&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;resultat&#34;&gt;Resultat&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vanligtvis tar ett test ca 1-2 veckor att utföra och resulterar i en rapport
samt ett avrapporteringsmöte, där alla detaljer kring de påträffade bristerna
gås igenom samt hur dessa kan åtgärdas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shelltrails säkerhetsexperter har erfarenhet från hundratals
säkerhetsgranskningar och har alla branschledande certifieringar inom
webbapplikationssäkerhet.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
